香港新聞網：連登仔呼籲把1萬元福利捐「黃色經濟圈」被窮手足破口大罵

時間：2020年06月11日 16:45 稿件來源：香港新聞網

香港新聞網6月11日電 日前，香港特區政府公布現金發放計劃：年滿18歲的香港永久性居民每人可領取1萬港幣福利，符合要求的市民在登記後，最快將於7月8日收到錢款。

然而，這筆款項目前還未到手，有許多“黃絲”卻已經開始幫“手足”們“安排”好該怎麽花了——就是捐給“黃圈”。

對此，很多窮困潦倒的“手足”大為不滿，有的直接破口大罵……

最近，許多“黃絲”開始在“連登討論區”發帖詢問“手足”拿到港府這1萬元福利之後，準備捐出多少錢，留言中不少“黃絲”聲稱自己會捐出幾千，甚至全部。

除此之外，居然還有“黃絲”貼出文宣，教大家“1萬港元怎樣用”，表示應該將這筆錢捐到四個地方：

1000元捐給“撐暴基金”——612基金會，去支援他們被捕的“手足”；

1000元捐給“黃媒”，加強他們的本地及國際線文宣；

1000元捐給“黃色政團”，用來準備9月立法會選舉；

4000元則用來光顧“黃店”，擴大“黃色經濟圈”；

剩下的3000元則全部轉成外幣，繼續完成他們“衝擊香港匯率制度”的“夢想”……

他們甚至幻想，如果有100萬人按照這樣的計劃參與進來，那麽他們的“黃圈”將會得到數10億的預算收入。

有趣的是，有眼尖的香港網友卻發現“黃絲”又犯了他們經常出現的低級錯誤：文宣中10億的數字寫少了一個0，網民忍不住諷刺道：“先回去好好讀書啦”……

前面說的這麽好聽，然而熟悉套路的“黃絲”自己人卻一語道破現實：“你真的認為‘連登仔’會捐？”、“吹牛大會又開始”、“根本就是在吹牛”……

因為，有部分“黃絲”已經開始對這樣的“安排”不滿意，指責這是“道德勒索”，表示“根本不知道抗爭者收沒收到這筆錢，又不知道它(612基金會)怎麽用。”

該“黃絲”還認為，“自己不就是抗爭者嗎，自己不值得拿錢？為什麽要便宜了他們？”……

更有“黃絲”理直氣壯地回復不會捐：“錢是我憑本事拿的，為什麽要捐”、“不要鬥黃，我捐10塊”、“攬炒還捐什麽”……

除此之外，最關鍵的是，不少受“攬炒”影響的“黃絲”，因為失業，根本沒有多余的錢，他們表示：“失業幾個月，沒錢捐”、“捐你個頭，自己都不夠吃”……

連登個個都50k洗撚要嗰少少錢

你要人哋捐晒梗係唔肯，但係起碼都捐一千啦，一百萬人捐$1000坦克都買到幾架啦

屌咪撚share d垃圾啦成堆支字

邊會叫人起碼捐幾多，肯定話大家盡自己能力

你班人倒米就識，試下救救北極熊叫你起碼捐50，聽日班北極熊就全部熱死都冇人理

鳩up 都當新聞

利申草埋先，適時先捐

因為呢一千係港共派，用返港共啲錢打港共迴響大啲，其實100萬黃絲每人捐$100已經好多

黨報連鳩up都mon撚到實

都幾勤力mon post/ 留言
51夠話搞唔起，排到成條街都係人

又係類似之前中通社D低級風向新聞

(中共風向FC) 中通社: 截止今天下午4點“勇武退場”討論帖超過100篇 悲觀氣氛彌漫整個連登

回覆又係我，記者又係我反正我份閪報都無人睇,是撚但啦

留言以幽默方式表達，有人如獲至寶小題大做

不過老實講 都唔敢擔保係咪個個都會捐
希望大家至少都捐1000出黎612幫幫手

連登ac 幾難有 上埋黎自編自導都得啦

屌 第一次睇蝗語版嘅連登

發現啲傳媒好鍾意當假膠留言留係真呢個年代做傳媒真係容易

係咪又係之前咁
自己出個post自己留言跟住出新聞
仲有張圖邊度嚟嘅

勁，即刻搵到個post